想自己卜占 得吾得既？

究竟自己幫自己占卜 會吾會會冇咁準

吾會牙😅

咩叫卜占

自己同自己占卜會被自己主觀期望所影響，即使抽到既牌並唔係自己想要既，都會自然地去搵理由為牌意辯護，令到牌意同內心主觀睇法盡量一致。而幫別人占，你就唔會有任何期望，咁就可以將牌陣位置牌意，靈感同直覺完全發揮出來，再由占卜師對問卜者所問既野，所解釋既事件背景，再綜合占卜師本身對世界既認知，人生經驗，邏輯思維，表達方式，將牌意完全地解說出來，串聯出來，推斷出來，完成之後再執下前文後理，如有矛盾，就需要再分析下，或同問卜者傾下，咁樣⋯